英國年輕消防左手遭壓扁 醫生縫掌入腹免截肢

年輕消防左手遭壓扁 醫生縫掌入腹免截肢

英國一名年輕消防員執勤時，左手不慎遭機器壓扁，5隻手指血肉模糊急急就醫院搶救。醫生利用他腹部皮膚製成一個「肉袋」，並將受傷部分縫進其中保存逾半組織。再歷幾次手術後，傷者殘掌如今還有些許活動能力。

去年8月事發當日，英格蘭德文郡蒂弗頓青年史華（Antony Seward）年僅20歲，成為正式消防員僅4個月。他和幾名同袍奉命前往一家織物工廠執勤，其間左手手掌捲進軋布機中慘遭滾輪輾扁，在場人士大驚急送他入院急救。

骨肉遭嚴重輾壓，一般傷者須截肢，醫生則決定在他腹部剪開一層皮膚，製成「肉袋」和受傷部分縫合，盡量保存骨肉和皮膚；3星期後再分開手腹，開始逐步「復建」殘掌。

史華左手由一團爛肉變成一塊肉掌，癒合後醫生又在他身上其他位置取下皮膚組織再施手術，最後「還原」成3根手指。現在他左手活動能力當然大不如前，但是總算可以撿起一些較輕物件。

他形容過去12個月非常難捱，目前已入稟向工廠追討賠償。
（英國太陽報）

以前聽過
到底發明呢種手術既人諗咩

諗起叮噹摷百寶袋

一戰時期嘅瘋狂醫生

呢單野好耐囉喎